Title: Malte Spitz: Your phone company is watching
Date: 2012-07-26 13:58
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: maltespitz, netzpolitik, telekom, vorratsdatenspeicherung
Slug: malte-spitz-your-phone-company-is-watching

![537861]({static}/images/537861.jpg)

"Wir haben eh nichts zu verbergen". Ein Satz den man in der näheren
Peergroup doch öfters hört. Wie oft hat man versucht dagegen zu
argumentieren? Die Politik versucht uns ja uns zu erzählen das man mit
der Vorratsdatenspeicherung ja so ziemlich die Welt vor allem Unglück
bewahren könnte. Aber was bedeutet das praktisch wenn die Provider
unsere Daten speichern? Malte Spitz hat seine Mobilfunkdaten von der
Telekom frei geklagt und aufgearbeitet. Daraus ist ein sehr
interessanter TED-Talk entstanden. Die Standing-Ovations am Ende sind
wirklich berechtigt...

{% youtube _jtAnlejBs4   %}

([via](https://netzpolitik.org/2012/malte-spitz-bei-ted-your-phone-company-is-watching/))

